# Venom X SportyBeavers Backend



## Локальный запуск

### Пререквизиты
0) Данная инструкция актуальна для разработки, а не боевой работы приложения.

1) Установить Poetry и Python3.11. Как это сделать для MacOS homebrew:

    ```bash
    brew install python@3.11
    brew install poetry
    ```

2) Переименовать .env.exmaple в .env и заполнить недостающие переменные окружения: credentials для БД.

#### Вариант 1
3) Установить зависимости. Для этого из корня папки необходимо запустить установку всех зависимостей:
    ```bash
    make deps
    ```

4) Запустить приложение:
    ```bash
    make run
    ```

#### Вариант 2
3) Необходимо перейти в директорию /app репозитория проекта.

4) Запустить через uvicorn наше приложение:
    ```bash
    poetry run uvicorn main:app --reload
    ```

### Docker вариант
1) TBA

### Что после запуска?
1) Сервер будет запущен на <http://127.0.0.1:8000>

2) Swagger тут: <http://127.0.0.1:8000/docs>

3) ReDoc тут: <http://127.0.0.1:8000/redoc>

4) Если хочется открыть доступ не только из локакли, а и во вне, чтобы тестировать что-то через туннелирование, то запускать сервер надо командой, либо запускать его командой make run_open:
    ```bash
    poetry run uvicorn main:app --host 0.0.0.0 --reload
    ```

